% \begingroup{Verzeichnisse}

% \cleardoublepage


% Alternativ:
\begin{spacing}{1.0}
  \newpage\phantomsection
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Inhaltsverzeichnis}
  \tableofcontents           % Inhaltsverzeichnis hier ausgeben
  \todo{nötig?}
  
  % \newpage\phantomsection
  % \addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
  % \listoffigures             % Liste der Abbildungen
  \todo{Abbildungsverzeichnis nötig?}
  
  % \newpage\phantomsection
  % \addcontentsline{toc}{chapter}{Tabellenverzeichnis}
  % \listoftables              % Liste der Tabellen
  \todo{Tabellenverzeichnis nötig?}
  
  % \newpage\phantomsection
  % \addcontentsline{toc}{chapter}{Liste der Algorithmen}
  % \lstlistoflistings         % Liste der Listings
  \todo{Liste der Algorithmen nötig?}
  
  % \newpage\phantomsection
  % \addcontentsline{toc}{chapter}{Formelverzeichnis}
  % \listofequations           % Liste der Formeln
  \todo{Formelverzeichnis nötig?}
\end{spacing}
  
  
  % \endgroup